數學: 正正得正, 負負得正, 正負得負 及負正得負，補背後原理?

中一數學第一課-正負數，記得嗰時背過: 正正得正, 負負得正, 正負得負 及負正得負，嗰拎淨知背完就計到數，但其實背後原理係咩?

數線

...

靚仔+有錢=無敵
窮燃+毒=負
靚仔+毒=無敵
窮燃+有錢=無敵

我都未參透到, 明明只有負負得負
其他全部都係正

0 = (1+(-1))*(1+(-1))
= 1*1 + (-1)*1 + 1*(-1)+(-1)*(-1)
= 1 + (-1) + (-1) + (-1)*(-1)
= (-1) + (-1)*(-1)
Therefore (-1)*(-1) = 1

佢係乘法,你係加法,點撚比

靚仔x有錢=無敵
窮燃x毒=負
靚仔x毒=無敵
窮燃x有錢=無敵

改返乘法啦, 麻煩你比一比

純Algebra 好難解釋
你就當所有負數係一個正數＋返方向運作
E.g. -5 = (-1)×5
乘負1係反方向運作
咁
(-3)×(-4)=3×4×(-1)×(-1)=12
3乘4嘅反方向再反方向

你用反負負得正，負正得負證明反負負得正同負正得負？

窮撚 = 毒 = √-1
靚仔 = 有錢 = 1

你諗住一條1D 數線, 負係向後行, 正係向前行,
負負得正姐係 喺本來向後行, 再嘅佢後面方向行, 咪變咗向前行
正負得負就係本來向前行, 再嘅佢後面方向行, 咪變咗向後行

會唔會係佢假設左(-1) 同 1係屬於同一個set 而個個set 入面有兩個條件
x + (-x) = 0
x × 1 = x

咁就純Algebraically 解釋

(-a)(-b):

A:
(-a)b+ab
=((-a)+a)b
=0
=> (-a)b 係 ab 嘅相反數

B:
(-a)b+(-a)(-b)
=(-a)(b+(-b))
=0
=> (-a)b 係 (-a)(-b) 嘅相反數

A&B:
(-a)b+ab = (-a)b+(-a)(-b)
兩邊Cancel (-a)b

ab=(-a)(-b)

負負得正=反彈你個反彈
其餘應該唔難諗

用field axioms 推出嚟

唔知幫唔幫到你

唔識 好似話加減 已經解釋到乘除

數學物理d原理全部有得解釋

不過對考試冇用 冇人會理 記住公式先最有用

我用圖片答你

你要知道加法同乘法既公理先（axioms)

試下自己用A2-A4去證明 -(-x)=x